辭職通知期畀老闆逼放AL

我做左半年
一年有12日年假
4月中通知辭職
5月中last day
總共有7日大假
已經放左4日
仲有3日AL
公司叫我宜家放埋d大假
但我話我想補錢而唔放假
佢話係放唔到假先會補錢畀我
咁我係咪無得選擇要錢？

利申: contract 同員工handbook 都只列明通知期唔可以放大假，除左病假

不嬲al都係僱主可以決定放嘅時間 法例係咁寫

但好似要14日前通知？

你有冇同佢講利申果段說話？

AL可以由僱主安排

不過區區三日就算啦

勞記都"講明"唔可以用任何假期當通知期

利申：因為呢樣野親身上過勞記問

我上網睇話
與法定年假日數無關。雙方均不能單方面以大假代替通知期。如果要求提前離職，需要補回通知期。

香港係行奴隸法
接受現實

我話如果唔放假會點
佢話就無左d假

佢咪試下講話冇左d假
你俾佢凶兩野就縮 , 我係你老闆都強制放你假

我未回覆佢
我話我再諗諗

勞工法例偏袒資方立場
只要唔存有錢銀問題
樓主你都係乖乖地接受現實啦

我係你老細會叫你遲3日走, 咁咪夠通知期又唔係俾錢你

未放AL要補錢 唔係錢銀問題？

其實係我上司同我講嘅
因為hr未返，所以未問到
所以想上嚟請教下大家

你企硬佢係要計返錢俾你的

姐係通知期入面放AL嘅日子唔計入通知期
本身30日通知期->30日+放幾日假後先可以last day ?

所以老世咪要你離職前清哂佢 = 不存在錢銀問題

乜撚叫last day ?
老闆可以單方面改？
如果可以改咁仲叫last day?

放假仲好啦 番去比人冷言冷語

我諗已經唔存在呢個問題
因為我已經係通知期內

未去到咁薑嘅
我覺得有得商量
不過我怕其實我無微揀

正確 , al人工計法係過往12個月人工除365*8

唔係話單方面改, 我意思係可以資方提出商量

係 , 所以你放係你on9(如果你想要錢的話)

我想要返錢

如果過去12個月人工入面有無薪假/ 唔足糧既假要扣返條數, 同埋佢話得7日

反正你都辭咗職
同佢講法例話唔可以放大假當通知期
如果會無咗啲假就去勞工處見面

諗乜鳩
佢擺明兇你
你咁好恰嘅

舉個例
你5月1號通知唔做
正常係"一個月"通知期
即係last day係5月31號
佢6月7號前 一定要計晒假期既錢出糧俾你 , 而你仲有7/8日大假未放
但係你老闆唔想俾錢你
要求你5月內清晒d假去 , 最後出糧bye bye

不過勞工法例講明"不能單方面" 用任何假期去抵銷通知期
變相你老闆要你放晒7日 , 你last day會係6月7號 , 咁你又制唔制丫

因為佢突然咁講
我乜都無準備好難兇返佢轉頭

sor , 手快打錯 , *8 係淨餘有薪假既日數

咁你放左未？

未，佢叫我諗下嚟緊放邊幾日

Cap 57 s.6 (2A)

Without prejudice to section 41D, annual leave to which an employee is entitled under section 41AA shall not be included under subsection (2) in the length of notice required to terminate a contract of employment. (Added 48 of 1984 s. 4. Amended 53 of 1990 s. 5)

樓上幾位巴打都答得冇錯既
法例上年假的確係由僱主安排
作為僱員呢個位係冇SAY

但係通知期內
僱主係唔可以要求僱員強制放年假
(除非呢件事係早於僱員 / 僱主提出離職前成立, 或者係之後雙方都同意)

有興趣可以自己睇下以下既條例
《僱傭條例》（第57章）第6（2A）條訂明，僱員根據法例有權享有的年假，不得計算在該條例第6（2）條所訂終止僱傭合約所需的通知期（通知期）內

al 係公司決定邊日放
同埋宜加係你比一個月通知期公司
公司係可以決定你al 邊日放
法例話唔可以用al 當通知期係你唔可以用七日Al 變左早七日last day
通知期放Al 係冇問題，只要公司批就得

其實咁咪仲好 仲返工咩

咁如果用我果個做例子 ,一定要 5月31號last , 咁點抵銷一個月通知期 而al唔補水 呀？

法例話做滿一年後先有7日AL
我未夠一年 呢12日大假係咪都受法例保障？
Contract 有寫明每年12日大假

咁而家有就兇返佢啦
佢扮商量焗你接受

佢既意思係你要遲7日先走得

渣正做
假可以照放
但你放幾多日，last day就遲幾多日
不過通常好少公司咁做

唔俾你早走 , 但係又冇得補果d al 錢, 你覺得好 ?

錢係冇損失既, 只係遲左走

Sorry
睇錯

但通常好少會咁

想同你「商量」下通知期期間邊幾日放咗啲大假

我諗顧主應該唔可以延長我通知期
因為contract 寫明一個月

其實成件事幾個方位睇你公司都唔可以咁要你放假 (除非你妥協)

你講得都岩既
法定要求係要完成一整年先可以用呢D AL
你而家未夠1年其實唔用得住唔應該override法例
法例上亦有講明係要按比例賠返比你既

緊係唔足12日
大假係做滿一年先放 , 呢點係不變
你老闆俾你提早放係佢俾你咁做
但離職計錢就肯撚定唔會 ...

樓主要錢呀 .... 中間放黎做乜鳩？
早走就話可以早d脫苦海搵新工

佢講到話如果我唔放就無左d假
我覺得唔合理所以無即時回應佢

佢好似唔係要佢遲七日last day 喎，last day 日期唔會因為樓主放AL 而改，如果咁樣改last day ,係犯法

ys , 個比例就係入職日數/365*公司承諾al日數

呢條例本身就係保障資方果邊
令d人唔可以提早走又拎足份糧(賠錢另計)最多蝕假
所以樓主個立場係企資方果邊
唔想拍蘿柚走人 , 俾足一個月時間老闆搵人交接 , 拎al錢就算

打比勞記問啦

冇架 冇得玩

拎部電話錄佢音 , 叫佢講多次
有撚排佢煩

樓主唔做都冇得玩 ?
唔通繼續係度做果d先有得玩？
我真係睇唔透

公司完全無問題

勞記會叫你同公司deal
理論上樓主係講完唔做 , 但佢公司強制要佢放已經唔成立

年假日期應由僱主在徵詢僱員（或其代表）的意見後指定。 僱主須至少在假期開始的14天前以書面通知僱員年假的日期；如雙方同意，可以較短時間通知

完全揸正黎做樓主可以早走

咁少家 以前公司反而唔想我放埋AL

都唔做啦，仲駛乜企資方果面唸。。
已經比夠一個月通知期資方，已經足夠
資方好人既，未安排果30日內放埋果7日AL囉
資方安排得，就唔駛同公司擔心
總之改遲七日last day 就一定唔得

如果話5月31last

佢而家通知你放 5月27 28 29囉

想早走?

少家咁話我就做多陣啦
其實我本身有打算
佢逼我放，我又覺得唔太合理

Last day係9日後
趕唔切14日

好多公司都係咁，辭左職就唔比人放AL
員工都唸住走啦，大家好黎好去比人放埋D AL 都唔得，香港大把呢D 西公司

如果假冇放，佢一定要計番錢比你
但我覺得佢可以迫你放假，因為通知期係你比佢，唔係佢比你，所以係你唔可以用大假來取代通知期，係僱主身上唔存在通知期，所以唔存在用大假取代通知期哩樣野

佢迫你放又好, 你自己以假期去頂代通知期都好, 呢個只係表面嘅做法, 其實HR內裡做文件係會咁:
假設30日代通知期, 由1號到30號, 你仲有10日大假, 你20號後就冇再返工, HR出糧會計成: 人工/30日*20日=該月人工 + 人工/30日*10日=未放大假錢.

佢內部文件一定係咁做, 因為法例規定係唔可以用大假去頂代通知期, 所以咪撚比佢老撚點!!

我意思係話 ....
正常打工仔唔做一係有好路數
一係頂唔順宜家份工
上面情況都係想有咁早走就有咁早走 , 等自己有得抖幾日迎接新工/早d脫苦海
所以先會有可以用大假代替通知期既錯覺(包括以前既我)

大公司做法係除非老闆炒你 , 唔係通常都唔想辭職果個咁快走 , 寧願補錢俾你 , 留足你一個月

而細公司通常做法就7-14日通知期 , 反正你都係想早d走 , 咁佢可以俾你即走唔駛額外嘔舊錢俾你 , 慳返筆

最後濕鳩公司就係要求員工一個月通知期 , 又要last day 前清晒假 , 咁就又可以留人又慳返筆

公司玩野 , 俾足al錢你 , 但延長你通知期又點算
所以呢條例係恰奴工

大假當通知期好多時係搵到工想早走
但又唔想補錢俾舊公司
我眼見係打工仔用呢招多過D老細

想要錢果時就話公司水9你，又法例又剩咁
呢D咪輸打贏要lor，做人要掉得返轉頭
你要錢一定可以既，不過你記得第時咪用AL當通知期早走就得

你好似有d以偏概全
我都無講過我想以AL代替通知期
我希望只係公司同我都係根據法例去傾
當然我明白有時有d野你好我好
不過我覺得員工都應該有應有權利
所以想問清楚大家

我冇追POST, 點延長代通知期??
你本身入職嗰時簽staff contract時有寫代通知期係幾多日, 7日就7日、30日就30日、60日就60日, 一切以contract為準.
如果contract冇寫, 就你比1個月佢, 因為法例係冇寫情況下最少一個月代通知期.

係 , 你冇錯 , 冇講明情況下係一個月通知
延長既意思係 明明係要一個月通知
但員工認為自己有al , 可以cover返通知期想早d走
正常公司就唔想煩 , 會照上面巴打計法
先扣你早走日子人工 , 再加返淨餘有薪年假既錢落去
但大公司有權揸正黎做 , 要求員工返足一個月通知期 , 你早走左就上勞記再慢慢同你計 , 呢個就係我所講既延長通知期

飛幾耐先
點都好我都覺得咁樣計半日係好少家嫁喇
不過你低grade先係咁唧, manager grade應該就好好多
大公司有時對junior好西

其實根本都冇啲咩所謂內裡文件
起碼我做過幾間公司都冇咁做
基本上咁樣做 只要達成雙方協議就冇問題
唔會話乜野內裡文件
因為如果達成雙方協議個case 公司係優於勞工法例而且冇犯法 所以洗咩專登做咩內裡文件
當然，單方面逼同事咁做 就可以玩上勞工處

加上未放大假既錢 假設佢有10日
個計法唔會係人工/30*10
唔用713去計未放既al 已經係犯左勞工法例啦
份糧點會咁計呀
所以點會有咁既內裡文件呀

Btw 你係咪真係識架 唔洗咪老點人啦

所以話 , 10個hr 10個都當間公司係自己ge
用盡方法難捱員工 , 狗都不如

呢個情況真係有爭拗

唔比放AL, 你個通知期縮短, 其他日子用錢代替, 之後再用假代替錢, 其實又得唔得?
例如手頭有4日假, 通知改做26日+4日人工, 再用4日假去補果4日人工。

唔會，你返唔夠1個月工佢都吹你唔脹，只要係人工加假期錢夠頂數嘅情況下，佢一定唔會上勞記，因為勞記都係幫雙方做調解，冇得死堅持，因為去到法庭，都係員工俾返唔夠一個月嘅代通知金，公司再俾返大假錢，咪即係一九樣，冇公司會浪費時間攪呢D嘢。
除非你條數唔夠填，即係例如你返1日，有10大假，你仲欠公司18日(你有11日錢加返咗1日，所以18日)，佢就可能去追你比錢。

所以最理想做法係雙方唔玩野唔慳皮
員工一個月前通知
做足一個月
公司係員工離職7日前計埋有薪假出糧

冇錯

可以
有樣野叫代通知金
即係勞方預左俾公司扣早走既"人工"係完全冇問題
只係好多員工都唔想俾人扣"人工"

THX
但個計法會唔會變左 要補埋唔洗番工既日子
即係本身番5日工 最尾果4日有星期6,日係倒
咁你早4日走 果4日AL變左會補埋星期6,日??

正常俾人追數果班係月尾最後一日出糧果堆
員工月尾出左糧 , 1號就拍拍蘿柚走人 , 唔通知
俾盡你有十日有薪假 , 員工仲爭公司20日代通知金
呢個情況係員工輸鳩緊

要睇你公司點定義休息日(法例返6放1果隻)
月薪包定唔包

唔知你點理解啦
你想知多D冇錯既
總之你記住，你衣家話要錢
就講法例、講權利

他日想早走唔補錢俾公司
就唔好突然又講人情
唔好話公司玩你，阻你發達之類

都已經quit 左

講到人地想番足咁多日通知期 拎番d假錢都有錯 ?

拿，唔好屈我
我冇話過佢錯

我諗佢嘅意思係宜家公司畀緊恩惠我
畀我早走
他日做其他公司如果又quit
就唔好想用al早走
我當然會跟足程序啦

啱呀，跟足程序
唔好輸打赢要
走就做足通知期，唔好用al代替

唔用AL 咪賠錢早走
到時公司咪出返AL 錢

你都on 9